買保險 但無報到身體一啲病痛 之後被查到會有咩後果

例如我條腰整親 尾龍骨既位 有去公院普通症睇過
但買保險時如果講同唔講分別會有咩後果？？

買果陣已知但無申報的話好大機會唔賠

踢保唔賠囉

公立睇過就唔好唔報啦 最多咪將就下報

可以同agent講返
之後會出現以下幾種情況
1. 欺詐而沒收所有保費，保單作廢
2. 退回所有保費，保單作廢
3. 以新核保更新保單

當你claim 保險之後，保險公司會向全港咁多間政府醫院同全港保險公司search /調查你既記錄，如果發現係買保險前已存在既疾病，咁最差既情況係唔賠/賠basic plan。所以快啲搵你理財顧問傾一傾先

如果有D人睇私家精神科 (佢地無醫健通),
無睇過公家診所 / 參與醫健通既私家診所 / 私家醫院,
咁佢地個病都會唔會比人搵到出黎?

其實當你用身分證去睇醫生果一刻，醫生都會幫你開file ，寫底你咩病幾時睇因咩事睇開左咩藥比你。 中醫唔知🙏🏼🙏🏼🙏🏼

私人診所比較難，私院同公院一定搵到

謝謝上面咁多位既回答， 如果我來緊先買保險 咁會點呢？
講左佢會加保險定會同依個病有關既病都唔保？

買保險都係為索償姐(雖然唔希望有）,做好健康申報絕對重要！

無論私家診所定係政府醫院睇，正常都申報會好好多。
到索償嘅時候先發現漏申報就周身蟻。(樓上巴打有講到3種處理方法)

當然，都唔係黃豆咁大粒嘅事情都要申報嘅。
每個Case情況唔同，點界定申唔申報，最好同你consultant 傾下，佢畀建議你再加你自己判斷。
簡單來講不外乎2種原則(保險公司員工都係人)：
- 是否住過院
- 是否重要事實

例：就算係樓主所講嘅尾龍骨整親而證實健康，最多最多都係尾龍骨Exclude，但正常唔會咁而加保費。

如果確立過問題 應該無得保

如果你去睇完，醫生又話你無事
應該就仲會保

不過詳情問agent ＋錄音 ／拍片／文字記住

唔賠囉

巴打咁醫生退休診所執左笠查唔查到？
保險公司可以神通廣大到咁？

我老婆右前臂受過傷，留下小疤痕，現在活動自如，買保險時，不保右前臂以至手掌。

大概幾耐前嘅事情？
通常隔3-5年健康冇事其實可以同保險公司申請刪除不保事項（當然間間公司尺度不同）。
不過即管試下無妨

已經反枱 cut 單 唔買

俾錢前俾壓力個agent同核保部deal嘛